身邊有冇人失業左幾個月都搵唔到工？

見朋友裸辭後半年都搵唔到工， 唔識安慰佢
Marketing 工

我都係 而家冇返工接近半個月 唔返工又冇錢 好煩 利申：讀旅遊 乞食科

失過兩分別係5個月同6個月

堅持搵番Marketing咪冇

旅遊科好多人都搵唔到
其實暫時可以考慮轉行

8月失業到宜家

加油. 好多人陪你

有冇搵pt

我囉

我69後無翻

做議員助理 好快有opening

老闆係正苦
等緊一次過出12個月糧

唔係 普通生意佬
係我自己想全職發夢啫
但依家後悔了

真係乞食科

利申: ive hd仔

屌 當初衰On9 最弊係每年都有一車車傻仔運入去 巴打你本身讀咩科？

I mean老闆係生意佬
我 地底泥黎
依家搵緊media翻 但都幾難搵

旅遊hd

3月失到而加 唉

上一份工個人工縱壞左，眼角高+仲有錢洗，完全無心機搵工

開始有少少懷疑人生

講漏左，其實9月開左學之後都keep住有慢慢咁搵，但真係一份工的機會都無

明明早一年半即搵即有即刻開工

未撈住其他先
搵唔返本行係咪唔洗做

Same

ive旅遊真係咪撚入

出路都係得個D 不過大部份都係駁返上U姐

ive自己都有間野雞u

利申:無讀上去

19fg 旅遊 ，廢青中
讀完書就迷失左

有無讀埋u先 有既就是但找份工做住先啦

無既都得

ive top up咋
唔上唔落
好彩屋企人唔屌鳩我
你係咪都讀旅遊，依家做緊咩？有冇搵工經歷分享下

而家唔坐監，屋企人已經要還神

唔做文職，大把好工做

求介紹

6月失業到依家

緊係做裝修，水電，咁多屋，地鐵站要起
成街D鋪就執，新鋪入又要裝修
用下個腦啦

失業已5個月

老老豆豆 換工種

其實而家少左新鋪，少左人入伙，冇咁易啦

銀行keep住請人

屋企人唔洗你養吧？

可能多人要借錢

要 但今個月已食屎

再搵野讀，呢個時候搵工唔著數

搵part time 頂住先，冇計. 香港而家搵食唔容易

我之前就係做依啲⋯閪到爆
人工係高嘅

過埋下個禮拜就搵左三個月 有幾份回音都衰左 唉

朋友係 好難搵工

理大旅遊嗎？據聞理大近幾年畢業無人請

係咪近幾年畢業，咁預左被封殺啦，我朋友理大岩畢業佢本身立場中立，被各行各業封殺一聽到理大生，政府更加唔會請理大生！即使你係畢業於最出名的理大旅遊及酒店系

前幾個月畢業搵工係好d 而家難點！建議你考個領隊牌帶隊仲有一線生機！

長期罷工
見到香港咁都冇心情搵工

你係fresh grad?我開緊工都專心唔到上班，成日睇手機

你係咪大學畢業？

呢幾個月都靠pt吊命

Lm

八月失業到而家
中間有interview 但係全部衰曬

邊間u

做住其他先。

5個月here 已經唔覺得自己會搵工

8月後全職發夢，依家想搵返工都無

完全冇返定轉 pt?

完全無返靠積蓄過活

我🤢，19fg，由5月失業到家下，仲未揾到工，interview衰曬

其實都唔怪得藍絲父母， 交唔到租，邊有人俾地方你住，安心去全職發夢

而家間間公司都等裁員， 要請人都請有工作經驗個d,畢竟經濟差fg 叫價能力低. 而家最好反而係繼續進修，整靚個profile ,好過4-6 個月真空期，影響好大

岩聽，馬死落地行，做住其他entry工先

truly respect 全職發夢

乜都無諗清楚嘅後果不過都算睇清楚依家嘅自己缺少咗啲咩、同埋要做啲咩去彌補

連續幾份見完第二日佢再出新ad
好大打擊 想死

巴打有乜計劃？

盡量想搵啲可以有門手藝（沖咖啡、甜品、紋身、花鋪）嘅兼職一路學一路做住先、嚟緊再返去讀書，本身好想做記者不過都有少少癡人說夢

男友之前係，但聽曰開始去新加坡做野了

咁醒. 新加坡今年經濟下半年爽死
你男友做finance個行？

咩科叫價幾錢先

裁都搵班人工高
fg最抵請

因為黑警成日搞我間公司，無工開

啱啱先搵到工

仲有身債

無得全力發夢

現實歸現實， 唔洗交租咩.
都岩既

點解唔返part time

學手藝再加讀書就有好多嘢學，要逐步行
有啲工（如議員助理）雖然唔係記者，但有啲類似
一樣係搜集同處理好多資料
巴打隻門可以開大小小？

唉，同藍絲老闆炒大鑊，處處比人針對，send咗好多cv但冇feedback，走又唔敢走

呢到大家都係返工年資5年之下??
有無人係做左好多年野先失業

我朋友台灣住左幾年, 佢話呢家香港大學生, 唔計專業, 教師護士呢d本身一出就高人工, 普通d 非專業學位做幾年野一定過3萬人工, 再廢既U同degree 30歲一定有3萬...

我仲係2萬幾, 又無上進心

議助留比有機會被入罪嘅手足會更好，我呢啲有手有腳嘅廢青好快就搵到工㗎啦

近期真係難搵工

個市好差....

傻啦
你朋友講到咁好就唔使去台灣

抖耐左個人好懶...連搵工的動力都無埋

好想一巴打醒你， 新移民都勤力過你
快d搵工～！

7月開始無返工

到而家無搵過工

連街都幾乎無出

GAME都玩曬咁滯咁

而家都係鳩緊

可能過埋年先搵工

fg係平， 但要教佢做野又要幫佢汁屎
教完又resign同走精面。

識請一定請2年工作經驗啦

做左廢青差唔多一年
想搵黃店工
有冇大大推介

金融想揾份學到野，14K左右

唯有盡力揾

好快走到 忍下

做住勇武先

希望忍到，我諗我係頭號被雞走嘅人

我都係旅遊試下上旅遊業議會到揾，琴日終於見左份

Spider-Man 都要做記者幫補下啦

原來仲有咁多人讀旅遊出身，多謝你鼓勵 其實我都keep住努力搵緊 最壞情況可能真係打算要轉行

大家明明要攬炒 依家求仁得仁

我有個當佢半個細佬既朋友4月辭工到依家，冇乜刻意災安慰佢，出嚟食飯咪久不久照下佢，做老友有D野心照咪得，出嚟玩咪問下佢夠唔夠頂，唔夠出句聲咪仲實際過安慰，生在香港已經夠曬大壓力

當人契弟

共勉之巴打真心想係旅遊業發展？揾下MICE個行都ok架

可唔可以分享下hr點入行

當初係深知自己唔係讀書嘅料 先入咗嚟科 希望假假地都算係一個大專生 而家真係睇唔清將來條路應該點行好 Mice個邊都唔知仲有邊啲公司請人 巴打你有冇工可以介紹比我？

都要呢啲手足係想做先得
未必人人想做同啱做
你對呢樣有心就會貢獻大啲

邊間大學旅遊出身

攬炒係最後一步棋黎

假設大部分人支持攬炒， 就算我唔支持都會接受
因為呢個係民主社會

On9

係政府on9 我朋友話我知即使唔係政府有私人行都封殺呢幾間大學！政府同有些私人行用緊連坐法了

要交租啊

全力幫手建立黃色經濟圈 做到你唔想做

中大好難封殺到，理大睇咩科啦.

Hra?有無15k?

要睇面試果位黃定藍 我之前考政府十份有九份唔請，不文文規定要審查你社交睇你黃定藍

過左啦 做左幾年

下，點查啊

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

唔知 但其實年輕人入政府難過上一代 上一代班老屎忽唔駛咩學識都入到政府親中做藍絲就步步高升

而家緊係咁諗，現實上你搵到荀工就唔想攬炒架啦

18歲生日快樂
2020年5月2日前登記做選民

但做hr唔係要讀呢科+u grad先入到行？
我都想入行但唔係讀呢科

今日見工收左間公司皮, 如果覺得唔對勁，要即場收番晒D資料番黎走人，唔好比D仆街拎你D info。

唔係黃金海岸做呀？
我有同學係入面做緊hr

真係你黎？

好正常， 你可能想同李嘉誠攬炒
但絕對唔會想同個乞衣攬炒

半年

返工？
俾連登仔笑你做奴隸

反革命份子

冇銀兩唔搵工，比連仔話你高手

我就從來無罷過工
不過想見識下連登仔點樣又攬炒又返工

咩事？

七月中開始到以家
又係旅遊乞食科

自己返工叫人地罷工是常識吧

有彈藥既不如去瑞士浸多陣先返香港

過唔過20K?

依家個個爭住返工
咁當初罷黎把撚

罷工同辭工唔同啊.
罷工係暫時幾日唔返工, 仲要請年假
辭工係quit

旅游真係垃圾科今年岩岩畢業揾勁耐工 2+直接轉行

自甘墮落好爽架
但知咁樣係唔岩

所以咪話罷黎把撚

9月到而家 都搵唔到

其實場運動個方向係咪錯左？
搞罷工之前問下以下問題

罷工到底可以做到咩程度或者層面嘅罷工？
以前聽講有省港大罷工，今時今日係資訊時代，罷工可以撼動一個城巿嘅核心經濟？問過股巿先

搞罷工，班中年嘅本身冇咩立場成偏向支持班年青一代爭取民主，係咪令呢班人調左槍頭反對班年青人？
我出親去聽班中年係度埋怨班年青人，一般係話唔反對佢地搞政府，但係搞到交通日常生活都影響埋其他巿民，有部分更可能唔支持不得止，調轉槍頭打埋學生

最有力度令一個城巿收皮，大家都可能已經有答案，不過冇人敢做姐

利申：唔反對罷工

掛羊頭賣狗肉嘅保險佬

6月到依加

其實做marketing幾錢人工

屌， 最憎呢d 仆街

By the way 有冇興趣加入我地AIA團隊？可以增加你既自信同埋幫助你既家人同朋友？
有興趣就留個tg la

Fg 都係萬幾架咋

做十年可以去到幾高

Ive仔咋

巴打 咪係度搵人頭啦
第一句話最憎班仆街 下一句又搵人頭下線。。。
比晒面比你

朋友做10年（ 專搞events )
4 萬幾.好辛苦
但呢d野好睇際遇
我識人做到head of marketing 睇亞洲區，計埋花紅乜乜七七 ， 每年交稅都交差唔多成球野. 5x歲

same here
好在平時唔大洗 短時間仲頂到

shitty
唔係fg都好難搵

Fg,到而家都未搵到

MICE嘅話可以試下apply GL event Hon Kong，不過要係油塘番

咁落去唔係因為民主要出黎
會變左因爲窮而出黎，
到時就會變質

養掂自己先算，其他再諗

大把人失業幾個月
望返轉頭根本就算唔上咩

所以話抗爭係唔會幫到你
只有打工先可以
可惜香港人普遍戇鳩

9月裸辭到依家

fresh grad 重未搵到工

send左100份cv 得3次回覆

諗唔明點解會失業...
搵唔到咪做住裝修/倉散工先
好過0收入

Ok 我試下遞表whatapp apply先

Wtf

有冇面試?
係咪叫價太高?

咩事裸辭

會唔會份cv出事/叫價過高
咩科邊間畢業

你俾人炒?

bu fg
叫緊14K

係 不過好快就搵到份新工 依家返緊

14聽落又幾合理
面試表現點

做得唔開心，嚟咗個唔鍾意嘅人，眼見一啲熟嘅同事走下又一個，預咗依個時間搵工會難啲。

正常發揮(自己覺得) 正常對答
in完都係叫等通知 不過最後無左回事

搵到不過好低人工
但唔想再搵

利申fg

放心，黎緊會越黎越低
d老細大把理由壓價，壓完都仲有成班人狗沖

拉

我呀哈哈哈

好辛苦 每個星期keep住有interview
但一個offer都冇
仲要master畢業

我就係個d 老細

你壓唔壓先
唔壓咁加你班伙記人工好嗎

5月到宜家

Same.. 有間reference check埋 都未有回音

知音人
聽日有份工要試返一日 希望得

加油ching, 聽日有interview
Self introduction 到口臭

頂住呀巴打

agger

有

裸辭無搵工

有無見政苦

咁高學歷

有呀 7月尾final in 完一份 仲等緊消息

找散工做住先囉 政苦工有排等

而家咩都搵
ching你都加油

我係公司 扮緊工

5點半又收工了

你就好 有工返

返緊 想失又唔知搞咩

屌呢句 奴性重咗

唔返工 點捐錢被星火同手足呀

發左3個幾月夢，上個禮拜開始返新工，做左和理lunch

萬4都難搵？

睇怕有人叫更低價

咩價位

fg定有經驗
見咩級別既工
junior or manager

出返去喇

心生不滿既
遲早會走哂

有冇interview
邊行

fg 咋
in junior

收埋個master喇
見你學歷咁高實out走你
除非專業工種

好

我都係開14K 都係無人請

係咪時候搞黃絲求職網?

我hd 我之前開萬5 之後俾人壓到萬4 做緊

bu fg 開14K試過壓到12K
直接走

由五月失業到依家 已經乜工都apply過 但無回音

人搵工,有手有腳

TG: @Jforapple

無full time請
有無pt做

有冇做飲食既巴絲想搵工？
16k左右 但一個月得6-7日假
日資公司 做幾個月草下錢 過度期既話。。。

利申打工仔 非打手 平時返工好悶 但可以玩電話
可留tg

係依個post見識到咩叫現實
民主唔可以當飯食

Fg到而家send過十幾份得兩份有電話，但係in完都無回音

現實係我地就算冇飯食都要民主要自由

無特定 bba畢業

唔好得個講字
由今日開始你先身體力行

由6月起都出左啦 仲由今日起 訓醒未？
利申罷工都罷左4日 之後要人既話都會罷 等炒

其實好多公司係固定咁岀ad，買左啲ad要係限期前用
呢個時期可能會難啲搵，但唔洗咁灰

記住以為都唔好再返工
直到光復香港為止
ok?

同你差唔多
遲你幾日

加油 想問下有無經驗你send左cv幾時叫你interview

Bba Fg?

7月尾in到以家已經4個月
你唔係仲覺得有機會呀嘛？

睇hr 速度 由1日至2星期不等

政府係咁 派得好慢 一日未有reject letter 都係等不過我的確係等到冇咩期望嘅

一個月啦有冇人同我一樣想轉行但唔知轉咩好跟住過一排冇錢逼住又做返之前果行無限loop左幾年年紀又唔細睇住身邊d fd個個穩定每月三皮幾4皮真係想死撚左佢算

幾歲？

HR未搵
錢洗得7788 係時候要做番港奴

真 我hd grad 開萬2我都立即走 仲要講明辛苦on9 彩你到onj

係呀bu bba fg 由9月搵工到而家
Bba本身就無料 再加掛住bu個名
Send左好多份cv 得幾份有得in 最後都係無回覆

開返個jobsdb 俾自己apply

好彩個陣借左銀行錢又搞唔成生意仔
如果唔係依家可以食屎

bu開14都搵唔到？

岩岩先有兩個fd 讀完poly入政府

被裁

廢撚就真係廢撚，屌你老味求撚奇搵份7仔做住先都容撚易啦 成半年都搵唔撚到有冇檢討過自己嘅問題！？

邊行？

Resume 唔夠好睇掛，特別大學生fg 會接受唔到

搵唔到 in既機會都無
由9月到而家應該send 100份cv
得3份有得in 而且3份都係媒體公司
有諗過係cv問題 所以轉左幾次cv格式
點知都係一樣 無回覆

咁你9月前呢？

老豆做裝修大判，單接單，客接客。

係反送中前嗎？定而家？

陣係做美心客都好開心

call center係米真係咁唔受人歡迎
我公司有空缺但搵agent都無人彈入黎

9月
封殺晒大學生 仲有咩人請得？
請中學生呀？

做緊pt同intern

帶埋老母返工 不了

咪相認

咁九月入職其實好耐之前in落，以政府入職程序計！但而家面試既理大生危d,可靠消息係政府封殺果幾間大學學生，請內地或海外畢業生咁

呢排見親既工全部都係伏，有兩份去到個會議室一打開係臭既， 又堆曬雜物 ，俾咗offer我都推咗

踏入第四個月

積蓄夠用幾耐？

Me2 上份工好做 唔知點解要走

加油

唔係聽街客電話好少比人屌
大家一聽到call center就驚左

錯
7月in既
慢慢ff啦你

Fg 到而家都未搵到

可以有幾k
有無2字頭？

Plz Tg ok?

我都洗咗好多積蓄
應該洗埋一月就冇了
下年要返工
好彩冇女朋友唔洗洗錢
難搵到份可以配合發夢既工
我11/6辭咗職
供保險 買文具 食飯可省則省
買餸煮飯省錢
留返錢捐比有需要手足

唔洗還？

無2字頭呀
tg carolsan

咁可能我朋友比較不幸，近期發生理大事件先面試

邊間大學畢業

十年前試過兩次，每次都差不多大半年...

好彩嗰陣重係後生一支公，
經濟壓力冇咁大，
如果而家的話真係唔知點處理。

7月失業到依家

我大學讀酒店，轉左行又Quit左，家陣乞緊食

渣GA

我612後辭職，係間中有返PT度日

廢就廢
封殺呢d咁on9既野都信 抵你冇人請
個別垃圾老細可能會 至少大公司政府係冇可能

我之前都諗過想讀IVE 旅遊HD
不過好可惜佢唔收我
之後揀咗 IT HD
但係到最後揀咗文職做
（文職都舒服的）

Teller 好等人用

要做咩？

失左幾年都有 長期返pt 仲要每份都返唔過半年

Poly Tourism Mgt

身邊個個都轉哂行，千祈不要做旅行社，垃拎圾

畢業變失業

讀旅遊乞食科x2
本身一開始搵左份酒店工 撞正修例醒覺 轉左行
不過都好既 做多幾年酒店想轉行都難

Teller係咩都唔知

邊行

無人想做

可靠消息

搵下搵下就會有

試過兩年

錢先係最強既抗爭武器

畢業變失業?

去旅行la

主要做咩

返工唔講政治常識黎架啦

嫌辛苦囉

慘在好多人基本常識都無,覺得當下為啖氣

關你撚事咩，顧好你自己先啦 3毛

工程撚，搵24k
但想辭職，因為真係好大壓力

問左fd搭路應該搵到份20k既
而家心大心細

然而個個連登仔叫你唔好返工

個時ISIS 唔霸佔石油設施賺錢養僱傭兵，點捱到咁耐

市度差請人要求高就話 就話，封殺就唔信

裸辭咗3個月琴日返新工，今日已經想遞信

Why?

身體卻很誠實

你搵到工未？話哂poly tourism好出名

有無人兩老已經退埋休

點解爽死？食左香港個份？
佢應該唔係

我就係冇同佢講過政治，只係和你塞果幾日遲咗好多返工，佢就覺得我係玩罷工

讀咩科？邊間大學畢業

Yes

中秋前失業，半個月前先搵到工

做左野幾年啦已經，唔想大家入錯行

係出名但廢，唔係專科起薪極低

只會係藍絲廢老口中聽封殺，連登仔口中聽真係奇聞

搵到工嘅朋友可唔可以講份新工係邊行

有冇發覺自己原來只是個廢柴？

咁依家轉左做咩，想聽下讀旅遊科人轉行既經驗

咩類型既公司clerk?

中資銀行
做Clerk仲舒服過做IT

4月裸辭到依加
唔想再返工了

4月裸辭 頹左兩個月
6月尾先返新工
都覺得自己好撚好彩

銀行分櫃

巴打我都係 唯有早d起身早d返囉

好遠，來回3個鐘 由front line轉back office，但又未搵到工，得一個offer

點解來回3個鐘都照返

巴打家底一家好好

要一份朝九晚五 五天工作嘅工究竟有幾難

因為真係搵唔到工依家好想辭 又怕無收入
大家都明空白太耐啲仆街hr會好煩

我都係 非marketing

是旦返屋企附近啲office工先，到時再諗再換，宜家我都係咁

我都咁諗睇下搵屋企附近d admin工，我本身做銀行，唔想再做，越做越憎數字

都係
試過24K變4K parttime 但鍾意份工 又開心咗

放手20K有冇掙扎咗好耐？
不過長期唔開心就要放手，再揾條啱自己嘅路

以前對錢睇得太重
其實揾份做得安樂嘅工，赢健康，已賺返

真 我覺得要搵到生活點 開心最開心 特別自己身體ok到

非八大

有咩好安慰
做住麥當勞先都得咖

有offer姐係有野做啦，恭喜

9月到而家都未搵到工

八大fg反而搵唔到工？

可能係讀垃圾科問題

大家加油啦，慢慢就有

我

搵左多久

搵到工做唔夠一個月佢又精簡架構炒人

鍾唔鍾意份工？
你果行難唔難揾？

私補不是仲好搵嗎

垃圾工

私補點好搵啊 一日做幾個鐘小朋友放學先係你返工時間...加上晉升機會低 咩福利都冇 學生考試後個個都唔補

鐘意
依家難

八大畢左業都3年，做過唔同既field，對上一份頂唔順辭左(社運一開始我先裸辭，諗下都覺得白痴)，就空窗左5個月(考左幾份之前報落既政府長工，過左幾關去到final但始終都fail)。
今日終於收到份得萬5既工，雖然感激終於有工開，但又覺得自己真係好無用，搞左咁耐，又變番FG價，仲要多左幾個月空窗，依家同學聚會都唔敢去，人比人真係好攞命。

知道自己鍾意做乜工係好事 好多人呢樣都未知
會唔會做住 pt /補習 頂住先？
時勢唔好 要靠自己適應吓

呢個時勢搵到工不錯啦，做住先

年尾搵到工有萬五算係咁啦下話？ 仲想點

加油
8月失業到宜家 hea住搵
中間send 左5份
3份無回音 2份有得in 1份有offer 就黎有工開
銀行d錢使剩5位數 仲有2皮卡數未清晒 好頹好大壓力 仲要年紀唔細

有工就盡量清卡數
啲利息好寃枉吓
巴打都加油

通常in完幾耐無回音可以收皮

今年grad?

每日都過得好頹廢，完全唔想出街同見人

+1

不過聽日都會出去

見到你個感嘆號都知你係d on9廢老

一個感嘆號就話人廢老？

廢老玩連登？係都上香討先啦。同埋我都係聽人講話封殺近幾年理大生，未fact checked

我間中資公司今年請成幾個poly fg，同行poly fg未聽過俾人封殺，成日傳埋d未fc嘅假消息好難唔令人覺得佢唔係廢老

我朋友可能係廢老，我唔係

中資做唔做都罷，之前入過中資，我隨口表達公司不滿，佢一味恐嚇我意圖叫我收聲！你叫你班朋友做中資小心

我三個月了

想轉工 但真係唔易

我做補習社嘅主管，公司諗緊擴張
目標3年內開10-15間
唔洗落手教，主要做管理

但講明先
包有發展有前景，但要求亦相對高

有心想發展又唔討厭細路
可以tg我cv

P.S 公司係黃的，手足優先

Tg : Mercury_X_Umber

有工番正當收入有咩好自卑？乜宜家做朋友係要用收入黎計 睇唔透喎ching

咁可能我識既係假朋友
哈哈哈

以前係上面做機械廠，六月同CEO嘈完就辭職

半年冇返工，中間in親間間都想我返上去做廠或者即日來回追進度，屌你咩我唔想再上去做呀

失業三個月 做左4年野。。。
無post岩

每份工都唔同field? 自己本身咩major

有無人係11月尾至今日搵到新工？

我公司想搵CS/FrontDesk (香港金融公司)
可以做temp/長工

要輪班工作/唔駛追數/輪班同OT都有錢$$

無經驗 14k 左右 主要食OT (e.g. 當9-6, 6點後開始全部計OT)
有心做，可以長做。

如果想知多d, pm 我
TG@MrHoChannel

咪玩啦
call center就係俾客屌啊

有咩要求？